export const PitanjaZa100 = [
    {
      question: "Koliko je 5+7?",
      options: ["10", "11", "12", "13"],
      correctAnswer: "12"
    },
    {
      question: "Koliko je 6 podjeljeno sa 2?",
      options: ["1", "2", "3", "6"],
      correctAnswer: "3"
    },
    {
      question: "Ako imate 15 jabuka i pojedete 7, koliko vam jabuka preostane?",
      options: ["6", "7", "8", "9"],
      correctAnswer: "8"
    },
    {
      question: "Kolika je vrijednost izraza 8*3?",
      options: ["18", "21", "22", "24"],
      correctAnswer: "24"
    },
    {
        question: "Kolika je vrijednost izraza 10-4",
        options: ["6" , "7" , "8" , "9"],
        correctAnswer: "6"
    }
  ];

  export const PitanjaZa200 = [
    {
      question: "Koji se programski jezik uči na predmetu web programiranje?",
      options: ["Python", "Javascript", "C++", "Java"],
      correctAnswer: "Javascript"
    },
    {
      question: "Koji jezik programiranja često koristi skraćenicu JS?",
      options: ["Java", "Javascript", "J#", "Jscript"],
      correctAnswer: "Javascript"
    },
    {
      question: "Kolika je vrijednost broja pi zaokružena na 2 decimalna mjesta?",
      options: ["3.14", "3.15", "3.16", "3.17"],
      correctAnswer: "3.14"
    },
    {
      question: "Kako se definira unija dva skupa A i B?",
      options: ["Skup svih elemenata koji su zajednički za A i B", "Skup svih elemenata koji su u A ili B"
      , "Skup svih elemenata koji nisu u  A i B", "Skup svih elemenata koji su u A i nisu u B"],
      correctAnswer: "Skup svih elemenata koji su u A ili B"
    },
    {
        question: "Kako se definira presjek dva skupa A i B?",
        options: ["Skup svih elemenata koji su zajednički za A i B"
         , "Skup svih elemenata koji su u A ili B " , "Skup svih elemenata koji nisu u  A i B"
          , "Skup svih elemenata koji su u A i nisu u B"],
        correctAnswer: "Skup svih elemenata koji su zajednički za A i B"
    }
  ];

  export const PitanjaZa300 = [
    {
      question: "Koja SQL funkcija se koristi za izračunavanje prosječne vrijednosti u koloni?",
      options: ["AVG()", "SUM()", "COUNT()", "MAX()"],
      correctAnswer: "AVG()"
    },
    {
      question: "Koji SQL tip podataka se koristi za čuvanje datuma?",
      options: ["time", "int", "varchar", "date"],
      correctAnswer: "date"
    },
    {
      question: "Kako se naziva proces pisanja koda?",
      options: [" Debugiranje", "Programiranje", "Instalacija", "Grafički dizajn"],
      correctAnswer: "Programiranje"
    },
    {
      question: "Koja od sljedećih nije programski jezik?",
      options: ["Python", "Photoshop", "Java", "C#"],
      correctAnswer: "Photoshop"
    },
    {
        question: "Kako se naziva matrica koja se dobija množenjem svakog elementa matrice skalarom?",
        options: ["Ortogonalna matrica" ,
         "Inverzna matrica" ,
          "Dijagonalna matrica" ,
           "Skalarna matrica"],
        correctAnswer: "Skalarna matrica"
    }
  ];


  export const PitanjaZa500 = [
    {
      question: "Koji se operator u većini programskih jezika koristi za upoređivanje vrijednosti?",
      options: ["+", "=", "++", "=="],
      correctAnswer: "=="
    },
    {
      question: "Koja od sljedećih nije vrsta petlje u programiranju?",
      options: ["for", "while", "repeat", "do-while"],
      correctAnswer: "repeat"
    },
    {
      question: "Koji HTML element se koristi za povezivanje ekstenog CSS stila sa HTML elementom?",
      options: ["<style>", "<head>", "<link>", "<css>"],
      correctAnswer: "<style>"
    },
    {
      question: "Kako se u Pythonu označava komentar u jednom redu?",
      options: ["//Ovo je komentar", "#Ovo je komentar",
       "--Ovo je komentar", "/* Ovo je komentar */"],
      correctAnswer: "#Ovo je komentar"
    },
    {
        question: "Koji tag se koristi za označavanje naslova prvog nivoa u HTML-u?",
        options: ["<head>" , "<title>" , "<h1>" , "<heading>"],
        correctAnswer: "<h1>"
    }
  ];


  export const PitanjaZa1000 = [
    {
      question: "Kako se naziva proces organizacije koda u funkciji lakšeg ponovnog korištenja i održavanja?",
      options: ["Optimizacija", "Modularizacija", "Apstrakcija", "Inkapsulacija"],
      correctAnswer: "Optimizacija"
    },
    {
      question: "Koja funkcija se koristi za definisanje promenljive u JavaScript-u?",
      options: ["define()", "var()", "let()", "create()"],
      correctAnswer: "var()"
    },
    {
      question: "Koja od sljedećih tvrdnji je tačna o HTTP protokolu?",
      options: ["Služi za vođenje evidencije o posjetiocima sajta",
       "Koristi se za enkripciju podataka na serveru", "Služi za prenos zvuka putem interneta",
        "Omogućava prenos hipertekstualnih dokumenata preko interneta"],
      correctAnswer: "Omogućava prenos hipertekstualnih dokumenata preko interneta"
    },
    {
      question: "Kolika je vrijednost sin(30) + cos(60)",
      options: ["1", "1/2", "1/3", "1/4"],
      correctAnswer: "1"
    },
    {
        question: "Koji se programski jezik uči na predmetu programiranje 1?",
        options: ["Python" , "Javascript" , "C++" , "Java"],
        correctAnswer: "Python"
    }
  ];



  export const PitanjaZa2000 = [
    {
      question: "Kako se završava niz karaktera u C++?",
      options: ["Sa znakom tačke", "Sa znakom zareza", 
      "Sa znakom upitnika", "Sa znakom ('/0')"],
      correctAnswer: "Sa znakom ('/0')"
    },
    {
      question: "Kako se deklariše pokazivač na cjelobrojni tip podataka u C++?",
      options: ["int ptr*", "ptr int", "int *ptr", "pointer int"],
      correctAnswer: "int *ptr"
    },
    {
      question: "Kako se naziva skup koji sadrži sve elemente koji su ili u A ili u B, ali ne i u oboje?",
      options: ["Unija skupova", "Presjek skupova", "Komplement skupa", "Simetrična razlika"],
      correctAnswer: "Simetrična razlika"
    },
    {
      question: "Kako se definira udaljenost između dvije tačke u ravni?",
      options: ["Kao apsolutna razlika između koordinata tačaka", 
      "Kao kvadratna razlika između koordinata tačaka", 
      "Kao zbir koordinata tačaka", 
      "Kao produkt koordinata tačaka"],
      correctAnswer: "Kao kvadratna razlika između koordinata tačaka"
    },
    {
        question: "Koja vrsta JOIN operacije vraća redove kada postoje podudaranja u obje tabele?",
        options: ["INNER JOIN" , "LEFT JOIN" , "RIGHT JOIN" , "OUTER JOIN"],
        correctAnswer: "INNER JOIN"
    }
  ];


  export const PitanjaZa4000 = [
    {
      question: "Koja od sljedećih tvrdnji je tačna o Git-u?",
      options: ["Git je programski jezik", 
      "Git je sistem za upravljanje bazama podataka"
      , "Git se koristi za praćenje verzija koda", 
      "Git je popularna društvena mreža"],
      correctAnswer: "Git se koristi za praćenje verzija koda"
    },
    {
      question: "Koja funkcija se koristi za ispisivanje teksta u JavaScript konzoli?",
      options: ["print()", "log()", "display()", "write()"],
      correctAnswer: "log()"
    },
    {
      question: "Koja je svrha JavaScript-a u web razvoju?",
      options: ["Manipulacija podacima u bazama podataka",
       "Stilizacija HTML elemenata", 
       "Dodavanje dinamičkog ponašanja web stranicama", 
       "Slanje email poruka"],
      correctAnswer: "Dodavanje dinamičkog ponašanja web stranicama"
    },
    {
      question: "Koja je osnovna svrha CSS-a?",
      options: ["Manipulacija podacima u bazama podataka",
       "Stilizacija HTML elemenata", "Dodavanje dinamičkog ponašanja web stranicama",
        "Slanje email poruka"],
      correctAnswer: "Stilizacija HTML elemenata"
    },
    {
        question: "Koja je osnovna svrha HTML-a?",
        options: ["Prikazivanje stilova" ,
         "Programiranje servera" ,
           "Kreiranje dinamičkih efekata",
          "Strukturiranje sadržaja web stranica"],
        correctAnswer: "Strukturiranje sadržaja web stranica"
    }
  ];


  export const PitanjaZa8000 = [
    {
      question: "Šta označava skraćenica CSS?",
      options: ["Computer Style Sheets",
       "Creative Style Sheets", 
       "Cascading Style Sheets", 
       "Colorful Style Sheets"],
      correctAnswer: "Cascading Style Sheets"
    },
    {
      question: "Koji SQL operator se koristi za sortiranje rezultata upita u opadajućem redoslijedu?",
      options: ["ASC", "DESC", "ORDER", "SORT"],
      correctAnswer: "DESC"
    },
    {
      question: "Koja je složenost vremena algoritma za traženje elementa u binarnom stablu pretrage?",
      options: ["O(1)", "O(n logn)", "O(n)", "O(log n)"],
      correctAnswer: "O(log n)"
    },
    {
      question: "Koja struktura podataka koristi LIFO(Last in First out) princip?",
      options: ["Stack", "Queue", "Linked List", "Tree"],
      correctAnswer: "Stack"
    },
    {
        question: "Koja od naredbi se koristi za kreiranje novog Git repozitorijuma?",
        options: ["git init" , "git create" , "git new" , "git start"],
        correctAnswer: "git create"
    }
  ];




  export const PitanjaZa16000 = [
    {
      question: "Šta je Git commit?",
      options: ["Povratak na prethodnu verziju koda",
       "Snimanje trenutnog stanja koda sa porukom", 
       "Brisanje svih promjena u projektu", 
       "Promjena između grana u Git-u"],
      correctAnswer: "Snimanje trenutnog stanja koda sa porukom"
    },
    {
      question: "Objasnite koncept polimorfizma u objektno-orijentisanom programiranju (OOP).",
      options: ["Advanced Programming InterfacePolimorfizam omogućava objektima da se ponašaju na različite načine zavisno o kontekstu.", 
      "Polimorfizam se odnosi samo na promene boje pozadine u GUI aplikacijama.", 
      "Polimorfizam se koristi samo u proceduralnom programiranju.", 
      "Polimorfizam se odnosi na oblikovanje teksta u programskom kodu."],
      correctAnswer: "Polimorfizam omogućava objektima da se ponašaju na različite načine zavisno o kontekstu."
    },
    {
      question: "Kako se zove funkcija koja je inverzna eksponencijalnoj funkciji?",
      options: ["Logaritamska funkcija", "Kvadratna funkcija", "Linearna funkcija", "Trigonometrijska funkcija"],
      correctAnswer: "Logaritamska funkcija"
    },
    {
      question: "Šta predstavlja skraćenica SQL?",
      options: ["Structured Object Language",
       "Simple Output Language",
        "Standard Query Language",
         "Scripted Question Language"],
      correctAnswer: "Structured Object Language"
    },
    {
        question: "Kako se naziva pravac koji je istovremeno normalan na sve stranice kvadra?",
        options: ["Dijagonalni pravac" , "Ortogonala dijagonala" ,
         "Prostorna dijagonala" , "Kraljevska dijagonala"],
        correctAnswer: "Prostorna dijagonala"
    }
  ];




  export const PitanjaZa32000 = [
    {
      question: "Koja od sljedećih tvrdnji je tačna o JavaScript tipovima podataka?",
      options: ["JavaScript ima samo jedan tip podataka: object",
       "JavaScript ima četiri osnovna tipa podataka: string, number, boolean i object", 
       "JavaScript ima samo dva tipa podataka: string i float", 
       "JavaScript nema koncept tipova podataka"],
      correctAnswer: "JavaScript ima četiri osnovna tipa podataka: string, number, boolean i object"
    },
    {
      question: "Šta znači akronim API?",
      options: ["Advanced Programming Interface", 
      "Application Programming Interface", 
      "Advanced Protocol Integration", 
      "Application Protocol Interface"],
      correctAnswer: "Application Programming Interface"
    },
    {
      question: "Kako se implementira copy constructor u C++?",
      options: ["Automatski se generiše od strane kompajlera",
       "Piše se kao posebna funkcija u klasi sa ključnom riječi copy_constructor",
        "Piše se kao obična funkcija void copy()",
         "Implementira se pomoću specijalnog operatora >"],
      correctAnswer: "Automatski se generiše od strane kompajlera"
    },
    {
      question: "Koji je od sljedećih algoritama najučinkovitiji za sortiranje velike količine podataka?",
      options: ["Bubble sort", "Insertion sort", "Selection sort", "Quick sort"],
      correctAnswer: "Quick sort"
    },
    {
        question: "Kako se naziva matrica koja je i simetrična i ortogonalna?",
        options: ["Hermitska matrica" , "Unitarna matrica" , 
        "Simetrična matrica" , "Rotacijska matrica"],
        correctAnswer: "Unitarna matrica"
    }
  ];


export const PitanjaZa64000 = [
  {
    question: "Koja od sledećih struktura podataka koristi LIFO (Last In First Out) princip?",
    options: ["Queue", "Stack", "Linked List", "Tree"],
    correctAnswer: "Stack",
  },
  {
    question: "Koja od sledećih funkcija se koristi za izračunavanje kompleksnosti algoritma?",
    options: ["time()", "complexity()", "calculate()", "algorithm()"],
    correctAnswer: "time()",
  },
  {
    question: "Šta radi HTTP metoda PUT?",
    options: [
      "Vraća podatke sa servera na klijenta.",
      "Ažurira postojeći resurs na serveru.",
      "Briše resurs sa servera.",
      "Kreira novi resurs na serveru.",
    ],
    correctAnswer: "Ažurira postojeći resurs na serveru.",
  },
  {
    question: "Šta je Big O notacija?",
    options: [
      "Oznaka za veliku Orijentaciju u prostoru.",
      "Sistem za označavanje velikih objekata u programiranju.",
      "Notacija koja opisuje gornju granicu rasta vremena izvršavanja algoritma u odnosu na veličinu ulaza.",
      "Oznaka za veliku Obuću u modnoj industriji.",
    ],
    correctAnswer: "Notacija koja opisuje gornju granicu rasta vremena izvršavanja algoritma u odnosu na veličinu ulaza.",
  },
];




  export const PitanjaZa125000 = [
    {
      question: "Koja je svrha algoritma BFS (Breadth-First Search) u grafu? ",
      options: ["Pronalaženje najkraćeg puta", "Sortiranje elemenata",
       "Pronalaženje najmanjeg elementa", "Pretraživanje binarnog stabla"],
      correctAnswer: "Pronalaženje najkraćeg puta",
    },
    {
      question: "Koja od sledećih funkcija se koristi za izračunavanje kompleksnosti algoritma?",
      options: ["time()", "complexity()", "calculate()", "algorithm()"],
      correctAnswer: "time()",
    },
    {
      question: "Šta radi HTTP metoda PUT?",
      options: [
        "Vraća podatke sa servera na klijenta.",
        "Ažurira postojeći resurs na serveru.",
        "Briše resurs sa servera.",
        "Kreira novi resurs na serveru.",
      ],
      correctAnswer: "Ažurira postojeći resurs na serveru.",
    },
    {
      question: "Šta je Big O notacija?",
      options: [
        "Oznaka za veliku Orijentaciju u prostoru.",
        "Sistem za označavanje velikih objekata u programiranju.",
        "Notacija koja opisuje gornju granicu rasta vremena izvršavanja algoritma u odnosu na veličinu ulaza.",
        "Oznaka za veliku Obuću u modnoj industriji.",
      ],
      correctAnswer: "Notacija koja opisuje gornju granicu rasta vremena izvršavanja algoritma u odnosu na veličinu ulaza.",
    },
  ];
  


  export const PitanjaZa250000 = [
    {
      question: "Kako funkcioniše garbage collection u programskim jezicima kao što je Java ili C#?",
      options: [
        "Garbage collection je proces prikupljanja smeća sa ulica u programskom kodu.",
        "Garbage collection automatski identifikuje i uklanja objekte iz memorije koje više nije moguće dosegnuti.",
        "Garbage collection koristi se samo u C++ programiranju.",
        "Garbage collection ne postoji u modernim programskim jezicima.",
      ],
      correctAnswer: "Garbage collection automatski identifikuje i uklanja objekte iz memorije koje više nije moguće dosegnuti.",
    },
    {
      question: "Šta su 'promises' (obećanja) u JavaScript-u i kako se koriste za upravljanje asinhronim kodom?",
      options: [
        "Promises su samo marketinški trik u JavaScript-u.",
        "Promises omogućava lakše upravljanje asinhronim kodom pomoću objekata koji predstavljaju eventualan završetak (ili neuspeh) asinhronog zadatka.",
        "Promises se koristi samo u Python-u.",
        "Promises se koristi za sinhronizaciju satova na web stranicama.",
      ],
      correctAnswer: "Promises omogućava lakše upravljanje asinhronim kodom pomoću objekata koji predstavljaju eventualan završetak (ili neuspeh) asinhronog zadatka.",
    },
    {
      question: "Objasnite koncept MVC arhitekture u web razvoju.",
      options: [
        "MVC se odnosi samo na animacije u web razvoju.",
        "Model-View-Controller je arhitektura koja deli aplikaciju na tri komponente: Model, Pogled i Kontroler.",
        "MVC se koristi samo u backend razvoju.",
        "MVC arhitektura se ne koristi u modernom web razvoju.",
      ],
      correctAnswer: "Model-View-Controller je arhitektura koja deli aplikaciju na tri komponente: Model, Pogled i Kontroler.",
    },
    {
      question: "Objasnite koncepti 'closure' i kako se koristi u programiranju.",
      options: [
        "Closure se koristi za manipulaciju HTML elemenata.",
        "Closure omogućava pristup varijablama izvan funkcije u kojoj je definisana.",
        "Closure se koristi isključivo u C++ programiranju.",
        "Closure je termin koji se odnosi samo na vizuelni dizajn.",
      ],
      correctAnswer: "Closure omogućava pristup varijablama izvan funkcije u kojoj je definisana.",
    },
  ];



export const PitanjaZa500000 = [
  {
    question: "Šta je P = NP problem i zašto je važan u teoriji računarstva?",
    options: [
      "Problem jednakosti polinoma i nelinearnog programiranja",
      "Problematika neprijateljskih programa u mrežnoj sigurnosti",
      "Matematički izraz za performanse računara",
      "Neriješen problem iz teorije složenosti",
    ],
    correctAnswer: "Neriješen problem iz teorije složenosti",
  },
  {
    question: "Šta je to Church-Turing teza i kako se odnosi na teoriju računarstva?",
    options: [
      "Teza o crkvi kao ključnoj osobi u razvoju računara",
      "Matematički model za analizu performansi superkompjutera",
      "Teza koja povezuje efektivnu računljivost i Turingove mašine",
      "Dokaz o ograničenoj snazi kvantnih računara",
    ],
    correctAnswer: "Teza koja povezuje efektivnu računljivost i Turingove mašine",
  },
];

export const PitanjaZa1000000 = [{
  question: "Kako se zove domaći brend čija se reklama nalazi na vrhu visoke zgrade PMF-a?",
  options: [
    "Violeta",
    "Lasta",
    "Sky Cola",
    "Sarajevski kiseljak"
  ],
  correctAnswer: "Violeta"
}]
